\section{(Extended) Backus-Naur-Form (EBNF)}
\begin{tabular}{lr}
    $\{\dots\}$ & Inhalt kann beliebig (auch 0 mal) wiederholt werden \\
    $[\dots]$   & Inhalt wird entweder 0 oder 1 mal wiederholt        \\
    $|$         & Oder
\end{tabular}
\subsection{Helferfunktionen}
\subsubsection{\icode{lookahead()}}
Gibt den ersten \icode{char} des Inputstreams zurück, ohne ihn zu entfernen.
\subsubsection{\icode{consume()}}
Vergleicht den ersten \icode{char} des Inputstreams mit dem \icode{expected char}. Falls
sie übereinstimmen, wird der erste \icode{char} vom Stream entfernt.
\subsection{Implementierung}
\subsubsection{Oder}
\begin{merke}
    $| \rightarrow$ \icode{||} oder mit \icode{if} $\dots$ \icode{else}.
\end{merke}
EBNF gegeben als:
\begin{code}
    Digit = '0' | '1' | '2'
\end{code}
Implementierung:

\begin{lstlisting}
        bool digit (std::istream& is){
            return  (consume(is, '0') ||
                     consume(is, '1') ||
                     consume(is, '2') );
        }
            
    \end{lstlisting}

\subsubsection{Widerholung}
\begin{merke}
    $\{\} \rightarrow$ \icode{while}
\end{merke}
EBNF gegeben als:
\begin{code}
    Integer = Digit \{Digit\}
\end{code}
Implementierung:

\begin{lstlisting}
        bool integer (std::istream& is){
            if(!digit(is))
                return false;
            while (digit(is));
            return true;
        }
    \end{lstlisting}

\subsubsection{Einfach}
\begin{merke}
    $[] \rightarrow$ \icode{if}
\end{merke}
EBNF gegeben als:
\begin{code}
    Number = Integer ['.' Integer]
\end{code}
Implementierung:

\begin{lstlisting}
        bool integer (std::istream& is){
            if(!integer(is))
                return false;
            if (consume(is,'.')){
                return integer(is);
            }
            return true;
        }
    \end{lstlisting}


